HKU太令我失望了

點解港大可以咁勢利
明明大學就係一個比人去探索同了解知識嘅地方
而家一句無人讀就成個學科分拆
就算呢堆冷門科無人讀
大學都有責任繼續將知識傳承比下一代
更何況港大一年收咁多內地學生
賺埋都夠cover冷門科嘅operating cost

難怪香港無人才
真係自己人逼走自己人

Should blame the society rather than the university.

好多大學都變晒質

社會畸形唔代表大學要隨波逐流
大學正正就係一個最好嘅地方
比年青一代了解平常難以接觸嘅知識
Eg 天文學
唔通因為天文學係非社會主流知識
所以大學就無必要開呢科?

係好可悲

冷門科畢業，極可能會去外國發展，咁咪幫外國訓練人才嘍？

個個都話社會既錯 然後自己讀搵食科

然後政府同金主話你做埋哂D無聊科唔比水你

如果間間大學嘅校長都好似你咁諗
相信大部分嘅非主流知識都會失傳

人係現實嘅

追求知識留俾富二代
我啲窮撚冇本錢冇資格學

所以話而家大學嘅定位已經本未倒置哂
我明白大學都係一門生意
追求嘅都係profit maximizing
但係而家係過分到連傳承知識最基本嘅嘢都做唔到嘅時候
慿咩叫自己做大學
打住大學嘅旗號賺錢真可恥

問題係你連養班人的錢都唔夠的時候點收科?

放心啦，拆還扑，實留嘅
因為外國大學排名，學科多元都係其中一個計分標準

依家啲大學中哂排名毒嫁喇，谷班professor研究
咩柒言傳身教，訓練critical thinking，名存實亡啦
一黎，班professor，邊撚有時間教書
二黎，班學生都知你班professor冇時間教，根本唔會從你身上學到任何野
2選其1，咁實揀科實用靚名嘅，拎張cert，出黎搵到錢

此為不可逆轉的教育商品化，間間大學賣個排名brand
非賺錢學科注定收唔到資源，但為排名，仲可吊命

每年收咁多內地學生都唔夠錢
Ching你認真嗎?

乞食科有幾多上到專科人工

funding除左收生之外仲有上面批幾多grant
而家香港的世道表現唔好自然會收皮

補充資料 1：

大學教育資助委員會（教資會）University Grants Committee (UGC) 旗下有八間大學（八大）

當中本身一成立就已經係大學嘅大學只有 HKUST 香港科技大學，其餘七大院校論獲得／有「大學」頭銜嘅歷史倒時序如下：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1881 年：官立師範學堂 Government Normal School

- 1939 年：羅富國師範學院 Northcote Training College

- 1951 年：葛量洪師範學院 Grantham Training College

- 1960 年：柏立基師範學院 Sir Robert Black Training College

- 1967 年：三所師範學院易名為教育學院 Colleges of Education

- 1974 年：香港工商師範學院 Hong Kong Technical Teachers' College

- 1982 年：語文教育學院 Institute of Language in Education

- 1994 年：五所師訓學院合併為 HKIEd 香港教育學院 (The Hong Kong Institute of Education)

- 2016 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 EdUHK 香港教育大學 (The Education University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1888 年：格致書院（廣州）
- 1903 年：嶺南學堂（廣州）
- 1912 年：嶺南學校（廣州）
- 1927-1952 年：嶺南大學（廣州）
- 1967 年：嶺南書院 Lingnan College

- 1978 年：嶺南學院 Lingnan College

- 1999 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 LU 嶺南大學 (Lingnan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1937 年：香港官立高級工業學院

- 1947 年：香港工業專門學院 Hong Kong Technical College (HKTC)

- 1972 年：香港理工學院 Hong Kong Polytechnic

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 PolyU 香港理工大學 (The Hong Kong Polytechnic University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1984 年：香港第二所理工學院「香港城市理工學院」City Polytechnic of Hong Kong 成立

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 CityU 香港城市大學 (City University of Hong Kong)

- 2015 年：起用新校徽 logo

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1956 年：香港浸會書院

- 1972 年：改稱香港浸會學院 Hong Kong Baptist College

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 HKBU 香港浸會大學 (Hong Kong Baptist University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1991 年：HKUST 香港科技大學 (The Hong Kong University of Science and Technology) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1949 年：新亞書院 New Asia College

- 1951 年：崇基學院 Chung Chi College（由民國大陸時期十三間基督教大學遷到香港組成）

- 1956 年：聯合書院 United College of Hong Kong

- 1963 年：三院合併，CUHK 香港中文大學 (The Chinese University of Hong Kong) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1887 年：香港華人西醫書院

- 1906 年：香港工學院

- 1912 年：增設文學院，三院組成 HKU 香港大學 (The University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

UGC 八大以外：

- 1989 年：香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 成立

- 1996 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 OUHK 香港公開大學 (The Open University of Hong Kong)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

- 1971 年：香港樹仁書院

- 1976 年：香港樹仁學院 Hong Kong Shun Yan College

- 2006 年：正名為 HKSYU 香港樹仁大學 (Hong Kong Shue Yan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

補充資料 2：
香港其實有二十一大（如果計 QF level 5 degree-awarding 學士學位）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 Hang Seng Management College
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 Hong Kong College of Technology
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi
(new) 耀中幼教學院 Yew Chung College of Early Childhood Education (new)

直接受害人
有心做鳩你 無得搞

Foreseeable future
所有賺唔到錢嘅科都執柒哂
行業單一化
香港未來rip

今朝隔離post先講緊人類學碩士畢業做收銀 10k/month

香港讀冷門科就自己預左
不過講真
有心讀冷門科我覺得都係想去外國發展
始終外國對冷門科比較接納